{
  "nodes": [
    {
      "id": "Mexico City Metropolitan Cathedral",
      "type": "Building",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Most Blessed Virgin Mary",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Claudio De Arciniega",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Hern\u00e1n Cort\u00e9s",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Mart\u00edn De Sep\u00falveda",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Juan De Zum\u00e1rraga",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Juan Salcedo Espinosa",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Francisco De Zumaya",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Andr\u00e9s De La Concha",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jos\u00e9 Damian Ortiz De Castro",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Manuel Tols\u00e1",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Juan Paul Rubens",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jos\u00e9 Zacar\u00edas Cora",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Santiago Crist\u00f3bal Sandoval",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Lorenzo Rodr\u00edguez",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Pedro Pati\u00f1o Ixtolinque",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Pedro Ram\u00edrez",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Christ",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Chapel Of Saint Eligius",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Capilla De San Eligio",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Chapel Of The Lord Of Safe Expeditions",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Capilla Del Se\u00f1or Del Buen Despacho",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Silversmith Guild",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Conception",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Saint Eligius",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "19Th Century",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Our Lord Of Good Sending",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Charles V Of Spain",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Chapel Of Our Lady Of Sorrows",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Capilla De Nuestra Se\u00f1ora De Los Dolores",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Chapel Of The Lord'S Supper",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Capilla De La Santa Cena",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "1615",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Last Supper",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Neo-Classical Style",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Antonio Gonzalez Velazquez",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Virgin Of Sorrows",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Francisco Terrazas",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Emperor Maximilian I Of Mexico",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Juan De Zumarraga",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Chapel Of Saint Philip Of Jesus",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Capilla De San Felipe De Jes\u00fas",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Philip Of Jesus",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "New Spain",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Japan",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Gothic-Style Dome",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Baroque Altarpiece",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "17Th Century",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Saint Rose Of Lima",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Agust\u00edn De Iturbide",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Baptismal Font",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Organs",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Diego De Sebaldos",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jorge De Sesma",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Tiburcio Sanz",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jos\u00e9 Nassarre",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "18Th Century",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Americas",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Choir",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Juan De Rojas",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "59 Reliefs",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Mahogany",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Walnut",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Cedar",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Tepehuaje",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Sangley Queaulo",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Macao",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Crypt Of The Archbishops",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Altar Of The Kings",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Mexica-Style Stone Skull",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Juan De Zum\u00e1rraga",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Cardinal Ernesto Corripio Y Ahumada",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Marble Slabs",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Restoration",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Fire Of 1967",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Altar Of Forgiveness",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Holy Face",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Alonso L\u00f3pez De Herrera",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Martyrdom Of Saint Sebastian",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Francisco De Zumaya",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Virgin Of Forgiveness",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Simon Pereyns",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Juan Correa",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jaime Ortiz Lajous",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Hern\u00e1n Cort\u00e9s",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Governor General Of New Spain",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Late 20Th-Century Work",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "World Monuments Watch",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "World Monuments Fund",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Cultural Identity",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Manuel Rivera Cambas",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Aztecs",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Hern\u00e1n Cort\u00e9s",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Second Mexican Empire",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Emperor Maximilian Of Habsburg",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Empress Charlotte Of Belgium",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Maximiliano",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Carlota Of Mexico",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Zocalo",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Plutarco El\u00edas Calles",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Pope Pius Xi",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Party Of The Democratic Revolution",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    }
  ],
  "relationships": [
    {
      "source": {
        "id": "Mexico City Metropolitan Cathedral",
        "type": "Building",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Most Blessed Virgin Mary",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "DEDICATED_TO",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Mexico City Metropolitan Cathedral",
        "type": "Building",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Claudio De Arciniega",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "ARCHITECT",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Mexico City Metropolitan Cathedral",
        "type": "Building",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Hern\u00e1n Cort\u00e9s",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "USED_MATERIALS_FROM",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Mexico City Metropolitan Cathedral",
        "type": "Building",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Mart\u00edn De Sep\u00falveda",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "DIRECTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Mexico City Metropolitan Cathedral",
        "type": "Building",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Juan De Zum\u00e1rraga",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "PROMOTED_CONSTRUCTION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Mexico City Metropolitan Cathedral",
        "type": "Building",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Juan Salcedo Espinosa",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "CARVINGS_DONE_BY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Mexico City Metropolitan Cathedral",
        "type": "Building",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Francisco De Zumaya",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "GILDED_BY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Mexico City Metropolitan Cathedral",
        "type": "Building",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Andr\u00e9s De La Concha",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "GILDED_BY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Mexico City Metropolitan Cathedral",
        "type": "Building",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Jos\u00e9 Damian Ortiz De Castro",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "BELL_TOWERS_WORK",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Mexico City Metropolitan Cathedral",
        "type": "Building",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Manuel Tols\u00e1",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "COMPLETED_CONSTRUCTION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Mexico City Metropolitan Cathedral",
        "type": "Building",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Juan Paul Rubens",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "INSPIRED_BY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Mexico City Metropolitan Cathedral",
        "type": "Building",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Jos\u00e9 Zacar\u00edas Cora",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "CREATED_STATUES_IN_WEST_TOWER",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Mexico City Metropolitan Cathedral",
        "type": "Building",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Santiago Crist\u00f3bal Sandoval",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "CREATED_STATUES_IN_EAST_TOWER",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Mexico City Metropolitan Cathedral",
        "type": "Building",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Lorenzo Rodr\u00edguez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "BUILT_TABERNACLE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Mexico City Metropolitan Cathedral",
        "type": "Building",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Pedro Pati\u00f1o Ixtolinque",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "CRAFTED_PRINCIPAL_ALTAR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Pedro Ram\u00edrez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Christ",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "PAINTINGS_DEPICT_SCENES_FROM_THE_LIFE_OF_CHRIST",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Silversmith Guild",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Conception",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "DONATED_IMAGES_OF_THE_CONCEPTION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Silversmith Guild",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Saint Eligius",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "DONATED_IMAGES_OF_SAINT_ELIGIUS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Charles V Of Spain",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Our Lord Of Good Sending",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "SENT_IMAGE_AS_A_GIFT_FROM_CHARLES_V_OF_SPAIN",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Antonio Gonzalez Velazquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Chapel Of Our Lady Of Sorrows",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "ADDED_THREE_ALTARPIECES_TO_THE_CHAPEL",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Francisco Terrazas",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Virgin Of Sorrows",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "SCULPTED_AND_PAINTED_IMAGE_OF_THE_VIRGIN_OF_SORROWS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Emperor Maximilian I Of Mexico",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Virgin Of Sorrows",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "REQUESTED_IMAGE_OF_THE_VIRGIN_OF_SORROWS_TO_BE_SCULPTED_AND_PAINTED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Juan De Zumarraga",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Crypt Of The Archbishops",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "REMAINS_LOCATED_IN_THE_LARGEST_CRYPT_IN_THE_CRYPT_OF_THE_ARCHBISHOPS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Philip Of Jesus",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Chapel Of Saint Philip Of Jesus",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "CHAPEL_DEDICATED_TO_PHILIP_OF_JESUS,_THE_ONLY_MARTYR_FROM_NEW_SPAIN",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Choir",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Juan De Rojas",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "BUILT_BY_JUAN_DE_ROJAS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Choir",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Sangley Queaulo",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "RAILING_SURROUNDING_THE_CHOIR_MADE_BY_SANGLEY_QUEAULO",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Juan De Zum\u00e1rraga",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Mexica-Style Stone Skull",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "STONE_SKULL_INCORPORATED_INTO_THE_CENOTAPH_OF_JUAN_DE_ZUM\u00c1RRAGA",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Fire Of 1967",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Altar Of Forgiveness",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "EXTENSIVE_DAMAGE_CAUSED_BY_FIRE_TO_THE_ALTAR_OF_FORGIVENESS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Fire Of 1967",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Choir",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "75_SEATS_LOST_IN_THE_CHOIR_SECTION_DUE_TO_FIRE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Fire Of 1967",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Jaime Ortiz Lajous",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "NAMED_DIRECTOR_OF_THE_PROJECT_TO_RESTORE_THE_CATHEDRAL_AFTER_THE_FIRE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Hern\u00e1n Cort\u00e9s",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Altar Of Forgiveness",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "COPY_OF_HERN\u00c1N_CORT\u00c9S'_NOMINATION_FOUND_INSIDE_ONE_OF_THE_ORGANS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "World Monuments Watch",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Cultural Identity",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "INCLUDED_THE_CATHEDRAL_IN_THE_1998_WORLD_MONUMENTS_WATCH",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Manuel Rivera Cambas",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Cultural Identity",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "REPORTED_THAT_THE_CATHEDRAL_WAS_BUILT_ON_THE_SITE_SACRED_PRECINCT_OF_THE_AZTECS",
      "properties": {}
    }
  ]
}