{
  "nodes": [
    {
      "id": "Eva Per\u00f3n",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Juan Per\u00f3n",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Argentina",
      "type": "Country",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "First Lady",
      "type": "Title",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "President",
      "type": "Title",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Vice President",
      "type": "Title",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Colonel",
      "type": "Military rank",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Ministries Of Labor And Health",
      "type": "Government department",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Eva Per\u00f3n Foundation",
      "type": "Organization",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Female Peronist Party",
      "type": "Political party",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Spiritual Leader Of The Nation",
      "type": "Title",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Cristina \u00c1lvarez Rodr\u00edguez",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Cristina Fern\u00e1ndez De Kirchner",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Actress",
      "type": "Occupation",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Model",
      "type": "Occupation",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "President Of Argentina",
      "type": "Title",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Great Women Of History",
      "type": "Historical figure",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Juan Per\u00f3n",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Eva Duarte",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "General Labor Confederation",
      "type": "Organization",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Justicialist Party",
      "type": "Organization",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "D\u00eda De La Lealtad",
      "type": "Event",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Argentina",
      "type": "Country",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Francisco Franco",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Pope Pius Xii",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Ant\u00f3nio Salazar",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Charles De Gaulle",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Christian Dior",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Cartier",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Fundaci\u00f3n Mar\u00eda Eva Duarte De Per\u00f3n",
      "type": "Organization",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Eva Per\u00f3n Foundation",
      "type": "Organization",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Evita City",
      "type": "Place",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Patti Lupone",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Tony Award",
      "type": "Award",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Broadway",
      "type": "Production",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Nicholas Fraser",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Antarctica",
      "type": "Continent",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Musical",
      "type": "Production",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Madonna",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Golden Globe Award",
      "type": "Award",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "American Film",
      "type": "Film",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Argentine Film Company",
      "type": "Company",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Esther Goris",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Eva Per\u00f3n: The True Story",
      "type": "Film",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Oscar",
      "type": "Award",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Evita",
      "type": "Character",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Argentina",
      "type": "Country",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Alma Guillermoprieto",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    }
  ],
  "relationships": [
    {
      "source": {
        "id": "Eva Per\u00f3n",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Juan Per\u00f3n",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "SPOUSE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Eva Per\u00f3n",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Argentina",
        "type": "Country",
        "properties": {}
      },
      "type": "CITIZENSHIP",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Eva Per\u00f3n",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "First Lady",
        "type": "Title",
        "properties": {}
      },
      "type": "HELD_TITLE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Eva Per\u00f3n",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "President",
        "type": "Title",
        "properties": {}
      },
      "type": "ADVOCATED_FOR_LABOR_RIGHTS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Eva Per\u00f3n",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Ministries Of Labor And Health",
        "type": "Government department",
        "properties": {}
      },
      "type": "RAN",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Eva Per\u00f3n",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Eva Per\u00f3n Foundation",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "FOUNDED_AND_RAN",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Eva Per\u00f3n",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Female Peronist Party",
        "type": "Political party",
        "properties": {}
      },
      "type": "FOUNDED_AND_RAN",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Eva Per\u00f3n",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Vice President",
        "type": "Title",
        "properties": {}
      },
      "type": "RAN_FOR_NOMINATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Eva Per\u00f3n",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Spiritual Leader Of The Nation",
        "type": "Title",
        "properties": {}
      },
      "type": "RECEIVED_TITLE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Eva Per\u00f3n",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Actress",
        "type": "Occupation",
        "properties": {}
      },
      "type": "CAREER",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Eva Per\u00f3n",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Model",
        "type": "Occupation",
        "properties": {}
      },
      "type": "ACQUIRED_MODELING_APPOINTMENTS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Eva Per\u00f3n",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "President Of Argentina",
        "type": "Title",
        "properties": {}
      },
      "type": "ADVOCATED_FOR_WOMEN'S_SUFFRAGE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Eva Per\u00f3n",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Great Women Of History",
        "type": "Historical figure",
        "properties": {}
      },
      "type": "PORTRAYED_AS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Juan Per\u00f3n",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Eva Duarte",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "MARRIED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Juan Per\u00f3n",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Argentina",
        "type": "Country",
        "properties": {}
      },
      "type": "WON_PRESIDENTIAL_ELECTION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Eva Duarte",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Juan Per\u00f3n",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "CAMPAIGNED_FOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Eva Duarte",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "General Labor Confederation",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "SUPPORTED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Argentina",
        "type": "Country",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Justicialist Party",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "CELEBRATES",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Eva Duarte",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Francisco Franco",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "MET_WITH",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Eva Duarte",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Pope Pius Xii",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "MET_WITH",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Eva Duarte",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Ant\u00f3nio Salazar",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "MET_WITH",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Eva Duarte",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Charles De Gaulle",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "MET_WITH",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Eva Duarte",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Christian Dior",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "FAVORED_FASHION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Eva Duarte",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Cartier",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "FAVORED_JEWELRY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Eva Duarte",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Fundaci\u00f3n Mar\u00eda Eva Duarte De Per\u00f3n",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "FOUNDED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Fundaci\u00f3n Mar\u00eda Eva Duarte De Per\u00f3n",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Eva Per\u00f3n Foundation",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "RENAMED_TO",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Eva Per\u00f3n Foundation",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Evita City",
        "type": "Place",
        "properties": {}
      },
      "type": "BUILT",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Patti Lupone",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Tony Award",
        "type": "Award",
        "properties": {}
      },
      "type": "WON",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Patti Lupone",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Broadway",
        "type": "Production",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMANCE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Nicholas Fraser",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Musical",
        "type": "Production",
        "properties": {}
      },
      "type": "CLAIMS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Musical",
        "type": "Production",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Antarctica",
        "type": "Continent",
        "properties": {}
      },
      "type": "NOT_PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Musical",
        "type": "Production",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Revenue",
        "type": "Currency",
        "properties": {}
      },
      "type": "GENERATED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Musical",
        "type": "Production",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Movie",
        "type": "Film",
        "properties": {}
      },
      "type": "BASIS_FOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Madonna",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "1996 Film Version",
        "type": "Film",
        "properties": {}
      },
      "type": "CAST_AS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Madonna",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Golden Globe Award",
        "type": "Award",
        "properties": {}
      },
      "type": "WON",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "American Film",
        "type": "Film",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Argentine Film Company",
        "type": "Company",
        "properties": {}
      },
      "type": "RESPONSE_TO",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Argentine Film Company",
        "type": "Company",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Eva Per\u00f3n: The True Story",
        "type": "Film",
        "properties": {}
      },
      "type": "RELEASED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Eva Per\u00f3n: The True Story",
        "type": "Film",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Esther Goris",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "STARRED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Eva Per\u00f3n: The True Story",
        "type": "Film",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Oscar",
        "type": "Award",
        "properties": {}
      },
      "type": "SUBMISSION_FOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Evita",
        "type": "Character",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Argentina",
        "type": "Country",
        "properties": {}
      },
      "type": "DEPICTION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Nicholas Fraser",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Evita",
        "type": "Character",
        "properties": {}
      },
      "type": "WRITES_ABOUT",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Evita",
        "type": "Character",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Scandalous",
        "type": "Description",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONSIDERED_AS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Evita",
        "type": "Character",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Show Business",
        "type": "Description",
        "properties": {}
      },
      "type": "ACCUSED_OF",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Fraser",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Evita",
        "type": "Character",
        "properties": {}
      },
      "type": "CLAIMS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Evita",
        "type": "Character",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Cult Of Celebrity",
        "type": "Description",
        "properties": {}
      },
      "type": "ENGROSSED_IN",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Evita",
        "type": "Character",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Public Political Life",
        "type": "Description",
        "properties": {}
      },
      "type": "INSIGNIFICANT",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Evita",
        "type": "Character",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Ahead Of Her Time",
        "type": "Description",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERHAPS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Fraser",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Evita",
        "type": "Character",
        "properties": {}
      },
      "type": "WRITES_ABOUT",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Evita",
        "type": "Character",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Celebrity-Obsessed Age",
        "type": "Description",
        "properties": {}
      },
      "type": "APPEALING_TO",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Evita",
        "type": "Character",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Rags To Riches Story",
        "type": "Description",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONFIRMS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Eva Per\u00f3n",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Popularity",
        "type": "Description",
        "properties": {}
      },
      "type": "REFLECTS_ON",
      "properties": {}
    }
  ]
}