{
  "nodes": [
    {
      "id": "R\u00e9union Ibis",
      "type": "Species",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Threskiornis Solitarius",
      "type": "Species",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "R\u00e9union",
      "type": "Location",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Malagasy Sacred Ibis",
      "type": "Species",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "African Sacred Ibis",
      "type": "Species",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Straw-Necked Ibis",
      "type": "Species",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Dodo",
      "type": "Species",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "John Tatton",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "M. Carr\u00e9",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Fran\u00e7ois Leguat",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Marquis Henri Duquesne",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Bertrand-Fran\u00e7ois Mah\u00e9 De La Bourdonnais",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Willem Ysbrandtszoon Bontekoe",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Comte De Buffon",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Hugh Edwin Strickland",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Baron Edmond De S\u00e9lys Longchamps",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Hermann Schlegel",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "William Coker",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Pieter Withoos",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Pieter Holsteyn Ii",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Alfred Newton",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Anthonie Cornelis Oudemans",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Walter Rothschild",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Frederick William Frohawk",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Masauji Hachisuka",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Robert W. Storer",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Anthony S. Cheke",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Francois Moutou",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Arturo Valledor De Lozoya",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Julian Hume",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Roelant Savery",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Errol Fuller",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "R\u00e9union",
      "type": "Island",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Flightless Birds",
      "type": "Bird",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Flighted Species",
      "type": "Bird",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Piton Des Neiges",
      "type": "Volcano",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "African Sacred Ibis",
      "type": "Bird",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Straw-Necked Ibis",
      "type": "Bird",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Malagasy Sacred Ibis",
      "type": "Bird",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Solitaire",
      "type": "Bird",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jean Feuilley",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "John Tatton",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Melet",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Louis Henri De Freycinet",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    }
  ],
  "relationships": [
    {
      "source": {
        "id": "R\u00e9union Ibis",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "R\u00e9union",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "type": "ENDEMIC_TO",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "R\u00e9union Ibis",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Threskiornis Solitarius",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "type": "SCIENTIFICALLY_DESCRIBED_AS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "R\u00e9union Ibis",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Malagasy Sacred Ibis",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "type": "CLOSEST_RELATIVE_IS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "R\u00e9union Ibis",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "African Sacred Ibis",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "type": "CLOSEST_RELATIVE_IS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "R\u00e9union Ibis",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Straw-Necked Ibis",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "type": "CLOSEST_RELATIVE_IS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "R\u00e9union Ibis",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Dodo",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "type": "ERRONEOUSLY_CONNECTED_TO",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "John Tatton",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "R\u00e9union Ibis",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "type": "FIRST_TO_MENTION_WHITE_BIRD_ON_R\u00c9UNION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "M. Carr\u00e9",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "R\u00e9union Ibis",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "type": "DESCRIBED_THE_SOLITAIRE_IN_1699",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Fran\u00e7ois Leguat",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "R\u00e9union Ibis",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "type": "USED_THE_NAME_'SOLITAIRE'_FOR_THE_RAPHINE_BIRD_ON_RODRIGUES",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Marquis Henri Duquesne",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "R\u00e9union Ibis",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "type": "MENTIONED_THE_R\u00c9UNION_SPECIES_IN_A_TRACT_IN_1689",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Bertrand-Fran\u00e7ois Mah\u00e9 De La Bourdonnais",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "R\u00e9union Ibis",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "type": "SENT_A_'SOLITAIRE'_TO_FRANCE_FROM_R\u00c9UNION_AROUND_1740",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Willem Ysbrandtszoon Bontekoe",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "R\u00e9union",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "type": "FIRST_TO_MENTION_'DODOS'_ON_R\u00c9UNION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Comte De Buffon",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "R\u00e9union",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "type": "STATED_THAT_THE_DODO_INHABITED_BOTH_MAURITIUS_AND_R\u00c9UNION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Hugh Edwin Strickland",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "R\u00e9union Solitaire",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "type": "DISCUSSED_THE_OLD_DESCRIPTIONS_OF_THE_R\u00c9UNION_SOLITAIRE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Baron Edmond De S\u00e9lys Longchamps",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "R\u00e9union Solitaire",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "type": "COINED_THE_SCIENTIFIC_NAME_APTERORNIS_SOLITARIUS_FOR_THE_R\u00c9UNION_SOLITAIRE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Hermann Schlegel",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "R\u00e9union Solitaire",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "type": "PLACED_THE_SOLITAIRE_IN_THE_SAME_GENUS_AS_THE_DODO",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "William Coker",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "R\u00e9union Solitaire",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "type": "ANNOUNCED_THE_DISCOVERY_OF_A_17TH-CENTURY_'PERSIAN'_PAINTING_OF_A_WHITE_DODO",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Pieter Withoos",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "R\u00e9union Solitaire",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "type": "IDENTIFIED_AS_THE_ARTIST_OF_A_WHITE_DODO_PAINTING",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Pieter Holsteyn Ii",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "R\u00e9union Solitaire",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "type": "DISCOVERED_SEVERAL_SIMILAR_PAINTINGS_OF_WHITE_DODOS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Alfred Newton",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "R\u00e9union Solitaire",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "type": "ARGUED_THAT_THE_PAINTING_DEPICTED_A_LIVING_R\u00c9UNION_DODO",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Anthonie Cornelis Oudemans",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "R\u00e9union Solitaire",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "type": "SUGGESTED_THAT_THE_DISCREPANCIES_WERE_DUE_TO_SEXUAL_DIMORPHISM",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Walter Rothschild",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "R\u00e9union Solitaire",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "type": "CLAIMED_THE_YELLOW_WINGS_MIGHT_HAVE_BEEN_DUE_TO_ALBINISM",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Frederick William Frohawk",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "R\u00e9union Solitaire",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "type": "RESTORED_THE_R\u00c9UNION_SOLITAIRE_AS_A_WHITE_DODO_IN_A_BOOK",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Masauji Hachisuka",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "R\u00e9union Solitaire",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "type": "REFERRED_TO_THE_WHITE_DODOS_OF_THE_PAINTINGS_AS_VICTORIORNIS_IMPERIALIS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Robert W. Storer",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "R\u00e9union",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "type": "PREDICTED_THAT_ANY_REMAINS_FOUND_WOULD_NOT_BELONG_TO_RAPHINAE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Anthony S. Cheke",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "R\u00e9union Solitaire",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "type": "SUGGESTED_THAT_THE_SUBFOSSILS_MAY_HAVE_BEEN_OF_THE_R\u00c9UNION_SOLITAIRE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Francois Moutou",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "R\u00e9union Solitaire",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "type": "REASSIGNED_THE_SUBFOSSILS_TO_THE_GENUS_THRESKIORNIS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Arturo Valledor De Lozoya",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "R\u00e9union Solitaire",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "type": "EXAMINED_THE_ORIGIN_OF_THE_17TH-CENTURY_WHITE_DODO_PAINTINGS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Julian Hume",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "R\u00e9union Solitaire",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "type": "EXAMINED_THE_ORIGIN_OF_THE_17TH-CENTURY_WHITE_DODO_PAINTINGS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Roelant Savery",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "R\u00e9union Solitaire",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "type": "PRODUCED_A_PAINTING_CONTAINING_A_WHITISH_DODO",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Errol Fuller",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "R\u00e9union Solitaire",
        "type": "Species",
        "properties": {}
      },
      "type": "QUESTIONED_THE_CONNECTION_BETWEEN_THE_IBIS_SUBFOSSILS_AND_THE_SOLITAIRE_ACCOUNTS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Flightless Birds",
        "type": "Bird",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "R\u00e9union",
        "type": "Island",
        "properties": {}
      },
      "type": "COLONIZATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Flighted Species",
        "type": "Bird",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "R\u00e9union",
        "type": "Island",
        "properties": {}
      },
      "type": "COLONIZATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "R\u00e9union",
        "type": "Island",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Piton Des Neiges",
        "type": "Volcano",
        "properties": {}
      },
      "type": "ERUPTION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "R\u00e9union",
        "type": "Island",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "African Sacred Ibis",
        "type": "Bird",
        "properties": {}
      },
      "type": "CLOSEST_RELATIVES",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "R\u00e9union",
        "type": "Island",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Straw-Necked Ibis",
        "type": "Bird",
        "properties": {}
      },
      "type": "CLOSEST_RELATIVES",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "R\u00e9union",
        "type": "Island",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Malagasy Sacred Ibis",
        "type": "Bird",
        "properties": {}
      },
      "type": "CLOSEST_RELATIVES",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Solitaire",
        "type": "Bird",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Jean Feuilley",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "LAST_RECORD",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Solitaire",
        "type": "Bird",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "John Tatton",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "HUNTING_DESCRIPTION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Solitaire",
        "type": "Bird",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Melet",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "HUNTING_DESCRIPTION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Solitaire",
        "type": "Bird",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Louis Henri De Freycinet",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "EXTINCTION_ACCOUNT",
      "properties": {}
    }
  ]
}