{
  "nodes": [
    {
      "id": "Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Sim\u00f3n Bol\u00edvar",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "\u00c1lvaro Mutis",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Daniel Florencio O 'Leary",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Gladstone Oliva",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Eugenio Guti\u00e9rrez Celys",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Fabio Puyo",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jorge Perezdoval",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Antonio Bol\u00edvar Goyanes",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "General Domingo Caycedo",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jos\u00e9 Palacios",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Miranda Lyndsay",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "General Mariano Montilla",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Field Marshal Sucre",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "General Rafael Urdaneta",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Christopher Columbus",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Charles Iv",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Ferdinand Vii",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Joseph Bonaparte",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Napoleon",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Manuela S\u00e1enz",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Manuela S\u00e1enz",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Sim\u00f3n Bol\u00edvar",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Francisco De Paula Santander",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Antonio Jos\u00e9 De Sucre",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "History",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Novel",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Bol\u00edvar",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Isabel Alvarez Borland",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Critic",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "National Hero",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Official History",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Truth",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "My Thanks",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Historian",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Reliability",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Written History",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "General In His Labyrinth",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Ben Hughes",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "British Soldiers",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Daniel O'Leary",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jos\u00e9 Palacios",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "South American Literature",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Comparisons",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez Novels",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Mar\u00eda Elvira Samper",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Palencia @-@ Roth",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Patriarch",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Colonel Aureliano Buend\u00eda",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "One Hundred Years Of Solitude",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Santiago Nasar",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Chronicle Of A Death Foretold",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Edward Hood",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Repetition",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Intertextuality",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Genre",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Selden Rodman",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Robert Adams",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Donald L. Shaw",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "New Historical Novel",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "David Bushnell",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Ilan Stavans",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Isabel Alvarez Borland",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Latin America",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Venezuelan Politicians",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Colombian Politicians",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Mexico'S Ambassador To Austria",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Francisco Cuevas Cancino",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Arturo Uslar Pietri",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Nelson Bocaranda",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Carlos Fuentes",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Barbara Mujica",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Edith Grossman",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Publication History",
      "type": "Concept",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Argentina",
      "type": "Country",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Colombia",
      "type": "Country",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Mexico",
      "type": "Country",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Spain",
      "type": "Country",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "The New York Times",
      "type": "Newspaper",
      "properties": {}
    }
  ],
  "relationships": [
    {
      "source": {
        "id": "Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Sim\u00f3n Bol\u00edvar",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "FRIEND",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "\u00c1lvaro Mutis",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "FRIEND",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Daniel Florencio O 'Leary",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "COLLABORATOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Gladstone Oliva",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "COLLABORATOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Eugenio Guti\u00e9rrez Celys",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "COLLABORATOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Fabio Puyo",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "COLLABORATOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Jorge Perezdoval",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "COLLABORATOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Gabriel Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Antonio Bol\u00edvar Goyanes",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "COLLABORATOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Sim\u00f3n Bol\u00edvar",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Manuela S\u00e1enz",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "LOVER",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Manuela S\u00e1enz",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Sim\u00f3n Bol\u00edvar",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "LOVED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Manuela S\u00e1enz",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Dr. James Thorne",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "MARRIED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Manuela S\u00e1enz",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Dr. James Thorne",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "LEFT",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Manuela S\u00e1enz",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Dr. James Thorne",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "LOVE_DECLARATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Manuela S\u00e1enz",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Dr. James Thorne",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "ASTUTE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Manuela S\u00e1enz",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Dr. James Thorne",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "INDOMITABLE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Francisco De Paula Santander",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Sim\u00f3n Bol\u00edvar",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "FRIEND",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Francisco De Paula Santander",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Sim\u00f3n Bol\u00edvar",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "APPOINTED_GOVERNOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Francisco De Paula Santander",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Sim\u00f3n Bol\u00edvar",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "ENEMY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Francisco De Paula Santander",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Paris",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "type": "BANISHED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Antonio Jos\u00e9 De Sucre",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Sim\u00f3n Bol\u00edvar",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "FRIEND",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Antonio Jos\u00e9 De Sucre",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Mariana Carcel\u00e9n",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "MARRIED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Antonio Jos\u00e9 De Sucre",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Mariana Carcel\u00e9n",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "HAS_DAUGHTER",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Antonio Jos\u00e9 De Sucre",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Mariana Carcel\u00e9n",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "FAMILY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Antonio Jos\u00e9 De Sucre",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Quito",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "type": "CELEBRATE_FEAST",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Antonio Jos\u00e9 De Sucre",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Quito",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "type": "ASSASSINATED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Antonio Jos\u00e9 De Sucre",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Quito",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "type": "DEATH_FORESHADOWED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Novel",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "History",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "DESCRIBES",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Novel",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Bol\u00edvar",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "RECREATES",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Novel",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Isabel Alvarez Borland",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "MENTIONS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Novel",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "CHALLENGES",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Official History",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "CHALLENGES",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Truth",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "ASSERTS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Historian",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "POSES_AS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Written History",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "CHALLENGES",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Historian",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "CHALLENGES",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Ben Hughes",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "COMMENTED_ON",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "British Soldiers",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "IGNORES",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Jos\u00e9 Palacios",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "USES_AS_CHARACTER",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "South American Literature",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "CLEANSES_MEMORY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Comparisons",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "COMPARES_WITH_OTHER_NOVELS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Mar\u00eda Elvira Samper",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "TOLD_INTERVIEW_TO",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Palencia @-@ Roth",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "SUGGESTED_BY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Patriarch",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "COMPARES_WITH",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Colonel Aureliano Buend\u00eda",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "COMPARES_WITH",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "One Hundred Years Of Solitude",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "COMPARES_WITH",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Santiago Nasar",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "COMPARES_WITH",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Chronicle Of A Death Foretold",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "COMPARES_WITH",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Edward Hood",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "CHARACTERIZED_BY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Repetition",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "USES_IN_FICTION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Intertextuality",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "USES_IN_FICTION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Novel",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Genre",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "BELONGS_TO",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Selden Rodman",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "REVIEWED_BY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Robert Adams",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "REVIEWED_BY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Donald L. Shaw",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "CATEGORIZED_BY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "David Bushnell",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "COMMENTED_BY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Ilan Stavans",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "ATTRIBUTED_TO",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Isabel Alvarez Borland",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "NOTED_BY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Latin America",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "RECEIVED_REVIEWS_IN",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Venezuelan Politicians",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "PROVOKED_REACTIONS_FROM",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Colombian Politicians",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "PROVOKED_REACTIONS_FROM",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Mexico'S Ambassador To Austria",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "PROVOKED_REACTIONS_FROM",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Arturo Uslar Pietri",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "WORRIED_BY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Nelson Bocaranda",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONSIDERS_BENEFICIAL",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Carlos Fuentes",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "AGREES_WITH",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Barbara Mujica",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "COMMENTED_BY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Garc\u00eda M\u00e1rquez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Edith Grossman",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "TRANSLATED_BY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Novel",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Publication History",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "PUBLISHED_IN",
      "properties": {}
    }
  ]
}