{
  "nodes": [
    {
      "id": "Pact Of Ciudad Ju\u00e1rez",
      "type": "Agreement",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Porfirio D\u00edaz",
      "type": "President",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Francisco Madero",
      "type": "Revolutionary",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Ram\u00f3n Corral",
      "type": "Vice president",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Francisco Le\u00f3n De La Barra",
      "type": "Interim president",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jos\u00e9 Yves Limantour",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Rosendo Pineda",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Pancho Villa",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jos\u00e9 Clemente Orozco",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Emiliano Zapata",
      "type": "Revolutionary",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Victoriano Huerta",
      "type": "General",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Bernardo Reyes",
      "type": "General",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Mexico City",
      "type": "State",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Zapata",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Huerta",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Emiliano Zapata",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Pascual Jose Orozco",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Madero",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Venustiano Carranza",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "D\u00edaz",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Ibrahim Gonz\u00e1lez",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    }
  ],
  "relationships": [
    {
      "source": {
        "id": "Pact Of Ciudad Ju\u00e1rez",
        "type": "Agreement",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Porfirio D\u00edaz",
        "type": "President",
        "properties": {}
      },
      "type": "RESIGNATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Pact Of Ciudad Ju\u00e1rez",
        "type": "Agreement",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Ram\u00f3n Corral",
        "type": "Vice president",
        "properties": {}
      },
      "type": "RESIGNATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Pact Of Ciudad Ju\u00e1rez",
        "type": "Agreement",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Francisco Le\u00f3n De La Barra",
        "type": "Interim president",
        "properties": {}
      },
      "type": "APPOINTMENT",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Pact Of Ciudad Ju\u00e1rez",
        "type": "Agreement",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Jos\u00e9 Yves Limantour",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "NEGOTIATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Pact Of Ciudad Ju\u00e1rez",
        "type": "Agreement",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Rosendo Pineda",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "DEPORTATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Pact Of Ciudad Ju\u00e1rez",
        "type": "Agreement",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Pancho Villa",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "COLLABORATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Pact Of Ciudad Ju\u00e1rez",
        "type": "Agreement",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Jos\u00e9 Clemente Orozco",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "COLLABORATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Pact Of Ciudad Ju\u00e1rez",
        "type": "Agreement",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Emiliano Zapata",
        "type": "Revolutionary",
        "properties": {}
      },
      "type": "REBELLION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Pact Of Ciudad Ju\u00e1rez",
        "type": "Agreement",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Victoriano Huerta",
        "type": "General",
        "properties": {}
      },
      "type": "OPPOSITION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Pact Of Ciudad Ju\u00e1rez",
        "type": "Agreement",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Bernardo Reyes",
        "type": "General",
        "properties": {}
      },
      "type": "OPPOSITION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Mexico City",
        "type": "State",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Zapata",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTROLLED_BY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Zapata",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Huerta",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "ALLY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Zapata",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Emiliano Zapata",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "REFERRED_TO_AS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Emiliano Zapata",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Madero",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "OPPOSED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Emiliano Zapata",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Pascual Jose Orozco",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "RECOGNIZED_AS_LEADER",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Madero",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Pascual Jose Orozco",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "OPPOSED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Madero",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "D\u00edaz",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "BALANCED_WITH",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Madero",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Ibrahim Gonz\u00e1lez",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "SUPPORTED_OPPONENT",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Madero",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Orozco",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "PRESSURED_TO_DROP_OUT",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Madero",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Orozco",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "ASSIGNED_TASK_TO_SUPPRESS",
      "properties": {}
    }
  ]
}