{
  "nodes": [
    {
      "id": "Sydney Rose Brianna Parkins",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Eighth Amendment",
      "type": "Law",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Rt\u00e9",
      "type": "Organization",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Rose Of Tralee",
      "type": "Event",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "D\u00e1ith\u00ed \u00d3 S\u00e9",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Kilkenny",
      "type": "Place",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Queensland",
      "type": "Place",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Player",
      "type": "Platform",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Parkins",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Australian",
      "type": "Nationality",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Journalist",
      "type": "Profession",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Women",
      "type": "Gender",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Reproductive Rights",
      "type": "Rights",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Thejournal.Ie",
      "type": "Website",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Dailyedge",
      "type": "Website",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Roses",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Abortion",
      "type": "Topic",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Immigration",
      "type": "Topic",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Irish",
      "type": "Nationality",
      "properties": {}
    }
  ],
  "relationships": [
    {
      "source": {
        "id": "Sydney Rose Brianna Parkins",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Eighth Amendment",
        "type": "Law",
        "properties": {}
      },
      "type": "CALL_FOR_REPEAL",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Rt\u00e9",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Sydney Rose Brianna Parkins",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONFIRMED_NO_EDITS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Sydney Rose Brianna Parkins",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Rose Of Tralee",
        "type": "Event",
        "properties": {}
      },
      "type": "PARTICIPATED_IN",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Sydney Rose Brianna Parkins",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "D\u00e1ith\u00ed \u00d3 S\u00e9",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "INTERVIEWED_BY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Sydney Rose Brianna Parkins",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Player",
        "type": "Platform",
        "properties": {}
      },
      "type": "PUBLISHED_INTERVIEW",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Parkins",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Australian",
        "type": "Nationality",
        "properties": {}
      },
      "type": "BELONGS_TO",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Parkins",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Journalist",
        "type": "Profession",
        "properties": {}
      },
      "type": "IS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Women",
        "type": "Gender",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Reproductive Rights",
        "type": "Rights",
        "properties": {}
      },
      "type": "ADVOCATES_FOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Roses",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Abortion",
        "type": "Topic",
        "properties": {}
      },
      "type": "DISCUSSED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Roses",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Immigration",
        "type": "Topic",
        "properties": {}
      },
      "type": "DISCUSSED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Irish",
        "type": "Nationality",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Roses",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "PARTICIPATED_IN_DISCUSSION",
      "properties": {}
    }
  ]
}