{
  "nodes": [
    {
      "id": "World War Ii",
      "type": "Event",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Poland",
      "type": "Country",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Nazi Germany",
      "type": "Country",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Soviet Union",
      "type": "Country",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Niall Ferguson",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Catholic Church",
      "type": "Organization",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "German Nazi",
      "type": "Group",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Joseph Goebbels",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Erich Koch",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Abteilung F\u00fcr Volksaufkl\u00e4rung Und Propaganda",
      "type": "Organization",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Hauptabteilung Propaganda",
      "type": "Organization",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Ahnenerbe",
      "type": "Organization",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Einsatzgruppen",
      "type": "Organization",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Haupttreuhandstelle Ost",
      "type": "Organization",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Veit Stoss",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Raffaello Sanzio",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Rembrandt Van Rijn",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Leonardo Da Vinci",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Canaletto",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Bacciarelli",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Kate O'Flaherty Chopin",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Tadeusz Ko\u015bciuszko",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Heinrich Himmler",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Han Wienerwurst",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "John Doe",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "German",
      "type": "Language",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Ukrainian",
      "type": "Language",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "White Russian",
      "type": "Language",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Lithuanian",
      "type": "Language",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Krak\u00f3w",
      "type": "Place",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Warsaw",
      "type": "Place",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Toru\u0144",
      "type": "Place",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Krak\u00f3w'S X Mickiewicz Monument",
      "type": "Monument",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Sejm And Senate Library",
      "type": "Library",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Joseph Stalin",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Adolf Hitler",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "John Doe",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Piotr Wr\u00f3bel",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "M. R. D. Foot",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "I. C. B. Dear",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Aleksander Wat",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Stefan Sapieha",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Janusz Radziwi\u0142\u0142",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Winston S. Churchill",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Arkady Arthur Fiedler",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Stanis\u0142aw Hendrik Antoon Lorentz",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jan Stanis\u0142aw Jankowski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Stefan Mateja",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Antoni Olszewski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Bronis\u0142aw Domos\u0142awski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "W\u0142adys\u0142aw Tatarkiewicz",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Zenon Klemensiewicz",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jerzy Rutkowski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Warsaw",
      "type": "Location",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Krak\u00f3w",
      "type": "Location",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Na Ucho",
      "type": "Newspaper",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Czes\u0142aw Mi\u0142osz",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Krzysztof Kamil Baczy\u0144ski",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Les\u0142aw Bartelski",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Tadeusz Borowski",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Zuzanna Ginczanka",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jaros\u0142aw Iwaszkiewicz",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Konstanty Ildefons Ga\u0142czy\u0144ski",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Stefan Flukowski",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Leon Kruczkowski",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Andrzej Nowicki",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Marian Piecha\u0142a",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Wac\u0142aw Berent",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Juliusz Kaden-Bandrowski",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Stefan Kiedrzy\u0144ski",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Janusz Korczak",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Halina Krahelska",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Tadeusz Hollender",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Witold Hulewicz",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Ferdynand Antoni Ossendowski",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "W\u0142odzimierz Pietrzak",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Leon Pomirowski",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Kazimierz Przerwa-Tetmajer",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Bruno Schulz",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Robert Adam Didur",
      "type": "Musician",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Zbigniew Drzewiecki",
      "type": "Musician",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jan Ekier",
      "type": "Musician",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Barbara Kostrzewska",
      "type": "Musician",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Zygmunt Latoszewski",
      "type": "Musician",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jerzy Lefeld",
      "type": "Musician",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Witold Lutos\u0142awski",
      "type": "Musician",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Andrzej Panufnik",
      "type": "Musician",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Piotr Perkowski",
      "type": "Musician",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Eugenia Umi\u0144ska",
      "type": "Musician",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jerzy Waldorff",
      "type": "Musician",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Kazimierz Wi\u0142komirski",
      "type": "Musician",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Maria Wi\u0142komirska",
      "type": "Musician",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Boles\u0142aw Woytowicz",
      "type": "Musician",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Mira Zimi\u0144ska",
      "type": "Musician",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Karol Adwentowicz",
      "type": "Actor",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "El\u017cbieta Barszczewska",
      "type": "Actor",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Henryk Borowski",
      "type": "Actor",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Wojciech Brydzi\u0144ski",
      "type": "Actor",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "W\u0142adys\u0142aw Ha\u0144cza",
      "type": "Actor",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Stefan Jaracz",
      "type": "Actor",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Tadeusz Kantor",
      "type": "Actor",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Mieczys\u0142aw Kotlarczyk",
      "type": "Actor",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Bohdan Korzeniowski",
      "type": "Actor",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jan Kreczmar",
      "type": "Actor",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Andrzej Pronaszko",
      "type": "Actor",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Leon Schiller",
      "type": "Actor",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Matthew Arnold Szyfman",
      "type": "Actor",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Stanis\u0142awa Umi\u0144ska",
      "type": "Actor",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Edmund Wierci\u0144ski",
      "type": "Actor",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Maria Wierci\u0144ska",
      "type": "Actor",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Karol Wojty\u0142a",
      "type": "Actor",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Marian Wyrzykowski",
      "type": "Actor",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jerzy Zawieyski",
      "type": "Actor",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Arkady Fiedler",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Lauritz Melchior Wa\u0144kowicz",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jan Lecho\u0144",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Antoni S\u0142onimski",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Kazimierz Wierzy\u0144ski",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Julian Tuwim",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Tadeusz Piotr Potworowski",
      "type": "Artist",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Adam Kossowski",
      "type": "Artist",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Marian Kratochwil",
      "type": "Artist",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Boles\u0142aw Leitgeber",
      "type": "Artist",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Stefan Knapp",
      "type": "Artist",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Tomasz Szarota",
      "type": "Historian",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Norman Davies",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Tadeusz Borowski",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Henryk Grynberg",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Miron Bia\u0142oszewski",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Hanna Krall",
      "type": "Author",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Andrzej Wajda",
      "type": "Director",
      "properties": {}
    }
  ],
  "relationships": [
    {
      "source": {
        "id": "Poland",
        "type": "Country",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Nazi Germany",
        "type": "Country",
        "properties": {}
      },
      "type": "INVADED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Poland",
        "type": "Country",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Soviet Union",
        "type": "Country",
        "properties": {}
      },
      "type": "INVADED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Niall Ferguson",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Nazi Germany",
        "type": "Country",
        "properties": {}
      },
      "type": "QUOTE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Niall Ferguson",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Soviet Union",
        "type": "Country",
        "properties": {}
      },
      "type": "QUOTE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Poland",
        "type": "Country",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Catholic Church",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "SUPPORTS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Nazi Germany",
        "type": "Country",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Poland",
        "type": "Country",
        "properties": {}
      },
      "type": "IMPLEMENTED_POLICIES",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Joseph Goebbels",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Abteilung F\u00fcr Volksaufkl\u00e4rung Und Propaganda",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "LEADERSHIP",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Joseph Goebbels",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Hauptabteilung Propaganda",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "LEADERSHIP",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Nazi Germany",
        "type": "Country",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Ahnenerbe",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "RESPONSIBLE_FOR_ART_ROBBERY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Nazi Germany",
        "type": "Country",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Einsatzgruppen",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "RESPONSIBLE_FOR_ART_ROBBERY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Nazi Germany",
        "type": "Country",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Haupttreuhandstelle Ost",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "RESPONSIBLE_FOR_ART_ROBBERY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Veit Stoss",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Nazi Germany",
        "type": "Country",
        "properties": {}
      },
      "type": "ARTWORK_ROBBED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Raffaello Sanzio",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Nazi Germany",
        "type": "Country",
        "properties": {}
      },
      "type": "ARTWORK_ROBBED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Rembrandt Van Rijn",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Nazi Germany",
        "type": "Country",
        "properties": {}
      },
      "type": "ARTWORK_ROBBED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Leonardo Da Vinci",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Nazi Germany",
        "type": "Country",
        "properties": {}
      },
      "type": "ARTWORK_ROBBED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Canaletto",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Nazi Germany",
        "type": "Country",
        "properties": {}
      },
      "type": "ARTWORK_ROBBED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Bacciarelli",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Nazi Germany",
        "type": "Country",
        "properties": {}
      },
      "type": "ARTWORK_ROBBED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Kate O'Flaherty Chopin",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Nazi Germany",
        "type": "Country",
        "properties": {}
      },
      "type": "ARTWORK_ROBBED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Tadeusz Ko\u015bciuszko",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Nazi Germany",
        "type": "Country",
        "properties": {}
      },
      "type": "MONUMENT_DESTROYED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Heinrich Himmler",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "John Doe",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "MEMORANDUM",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Han Wienerwurst",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Heinrich Himmler",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "RESPONSE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Krak\u00f3w",
        "type": "Place",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Krak\u00f3w'S X Mickiewicz Monument",
        "type": "Monument",
        "properties": {}
      },
      "type": "DESTROYED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Place",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Sejm And Senate Library",
        "type": "Library",
        "properties": {}
      },
      "type": "CLOSED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Joseph Stalin",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Adolf Hitler",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "OPPONENT",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Joseph Stalin",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "John Doe",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "OPPONENT",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Joseph Stalin",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Piotr Wr\u00f3bel",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "ASSOCIATE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Joseph Stalin",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Aleksander Wat",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "OPPONENT",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Stefan Sapieha",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Janusz Radziwi\u0142\u0142",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "ASSOCIATE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Winston S. Churchill",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Arkady Arthur Fiedler",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "ASSOCIATE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Stanis\u0142aw Hendrik Antoon Lorentz",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Jan Stanis\u0142aw Jankowski",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "ASSOCIATE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Stanis\u0142aw Hendrik Antoon Lorentz",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Stefan Mateja",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "ASSOCIATE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Antoni Olszewski",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Bronis\u0142aw Domos\u0142awski",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "ASSOCIATE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "W\u0142adys\u0142aw Tatarkiewicz",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Zenon Klemensiewicz",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "ASSOCIATE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jerzy Rutkowski",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Armia Krajowa",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "ASSOCIATE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Na Ucho",
        "type": "Newspaper",
        "properties": {}
      },
      "type": "PUBLISHED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Krak\u00f3w",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Na Ucho",
        "type": "Newspaper",
        "properties": {}
      },
      "type": "PUBLISHED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Na Ucho",
        "type": "Newspaper",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Czes\u0142aw Mi\u0142osz",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Na Ucho",
        "type": "Newspaper",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Krzysztof Kamil Baczy\u0144ski",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Na Ucho",
        "type": "Newspaper",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Les\u0142aw Bartelski",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Na Ucho",
        "type": "Newspaper",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Tadeusz Borowski",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Na Ucho",
        "type": "Newspaper",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Zuzanna Ginczanka",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Na Ucho",
        "type": "Newspaper",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Jaros\u0142aw Iwaszkiewicz",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Na Ucho",
        "type": "Newspaper",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Konstanty Ildefons Ga\u0142czy\u0144ski",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Na Ucho",
        "type": "Newspaper",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Stefan Flukowski",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Na Ucho",
        "type": "Newspaper",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Leon Kruczkowski",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Na Ucho",
        "type": "Newspaper",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Andrzej Nowicki",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Na Ucho",
        "type": "Newspaper",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Marian Piecha\u0142a",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Na Ucho",
        "type": "Newspaper",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Wac\u0142aw Berent",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Na Ucho",
        "type": "Newspaper",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Juliusz Kaden-Bandrowski",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Na Ucho",
        "type": "Newspaper",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Stefan Kiedrzy\u0144ski",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Na Ucho",
        "type": "Newspaper",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Janusz Korczak",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Na Ucho",
        "type": "Newspaper",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Halina Krahelska",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Na Ucho",
        "type": "Newspaper",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Tadeusz Hollender",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Na Ucho",
        "type": "Newspaper",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Witold Hulewicz",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Na Ucho",
        "type": "Newspaper",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Ferdynand Antoni Ossendowski",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Na Ucho",
        "type": "Newspaper",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "W\u0142odzimierz Pietrzak",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Na Ucho",
        "type": "Newspaper",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Leon Pomirowski",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Na Ucho",
        "type": "Newspaper",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Kazimierz Przerwa-Tetmajer",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Na Ucho",
        "type": "Newspaper",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Bruno Schulz",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Robert Adam Didur",
        "type": "Musician",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Zbigniew Drzewiecki",
        "type": "Musician",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Jan Ekier",
        "type": "Musician",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Barbara Kostrzewska",
        "type": "Musician",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Zygmunt Latoszewski",
        "type": "Musician",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Jerzy Lefeld",
        "type": "Musician",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Witold Lutos\u0142awski",
        "type": "Musician",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Andrzej Panufnik",
        "type": "Musician",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Piotr Perkowski",
        "type": "Musician",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Eugenia Umi\u0144ska",
        "type": "Musician",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Jerzy Waldorff",
        "type": "Musician",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Kazimierz Wi\u0142komirski",
        "type": "Musician",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Maria Wi\u0142komirska",
        "type": "Musician",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Boles\u0142aw Woytowicz",
        "type": "Musician",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Mira Zimi\u0144ska",
        "type": "Musician",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Karol Adwentowicz",
        "type": "Actor",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "El\u017cbieta Barszczewska",
        "type": "Actor",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Henryk Borowski",
        "type": "Actor",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Wojciech Brydzi\u0144ski",
        "type": "Actor",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "W\u0142adys\u0142aw Ha\u0144cza",
        "type": "Actor",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Stefan Jaracz",
        "type": "Actor",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Tadeusz Kantor",
        "type": "Actor",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Mieczys\u0142aw Kotlarczyk",
        "type": "Actor",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Bohdan Korzeniowski",
        "type": "Actor",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Jan Kreczmar",
        "type": "Actor",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Andrzej Pronaszko",
        "type": "Actor",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Leon Schiller",
        "type": "Actor",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Matthew Arnold Szyfman",
        "type": "Actor",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Stanis\u0142awa Umi\u0144ska",
        "type": "Actor",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Edmund Wierci\u0144ski",
        "type": "Actor",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Maria Wierci\u0144ska",
        "type": "Actor",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Karol Wojty\u0142a",
        "type": "Actor",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Marian Wyrzykowski",
        "type": "Actor",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Jerzy Zawieyski",
        "type": "Actor",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Arkady Fiedler",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Lauritz Melchior Wa\u0144kowicz",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Jan Lecho\u0144",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Antoni S\u0142onimski",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Kazimierz Wierzy\u0144ski",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Julian Tuwim",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Tadeusz Piotr Potworowski",
        "type": "Artist",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Adam Kossowski",
        "type": "Artist",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Marian Kratochwil",
        "type": "Artist",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Boles\u0142aw Leitgeber",
        "type": "Artist",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Stefan Knapp",
        "type": "Artist",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Tomasz Szarota",
        "type": "Historian",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Norman Davies",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Tadeusz Borowski",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Henryk Grynberg",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Miron Bia\u0142oszewski",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Hanna Krall",
        "type": "Author",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Andrzej Wajda",
        "type": "Director",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTRIBUTOR",
      "properties": {}
    }
  ]
}