{
  "nodes": [
    {
      "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Yarema Vyshnevetsky",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "August 17, 1612",
      "type": "Date",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "August 20, 1651",
      "type": "Date",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Polish-Lithuanian Commonwealth",
      "type": "Organization",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Prince Of Wi\u015bniowiec",
      "type": "Title",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Prince Of \u0141ubnie",
      "type": "Title",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Prince Of Chorol",
      "type": "Title",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Crown Of The Kingdom Of Poland",
      "type": "Title",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Michael I",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Ruthenian",
      "type": "Ethnicity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Romanian",
      "type": "Ethnicity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Eastern Orthodoxy",
      "type": "Religion",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Roman Catholicism",
      "type": "Religion",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Voivode Of The Ruthenian Voivodship",
      "type": "Title",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Lw\u00f3w",
      "type": "Location",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "University Of Bologna",
      "type": "Organization",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Netherlands",
      "type": "Location",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Italy",
      "type": "Location",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jesuit College",
      "type": "Organization",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Ukraine",
      "type": "Location",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Orthodox Church",
      "type": "Religion",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Peter Mogila",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "George Mogila",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Konstanty Wi\u015bniowiecki",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Russia",
      "type": "Country",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Smolensk Campaign",
      "type": "Military campaign",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Tsardom Of Russia",
      "type": "Organization",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Putyvl",
      "type": "Location",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Rylsk",
      "type": "Location",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Sevsk",
      "type": "Location",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Adam Kisiel",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "\u0141ukasz \u017b\u00f3\u0142kiewski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Cossack",
      "type": "Military unit",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Artillery",
      "type": "Military equipment",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Warsaw",
      "type": "Location",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Gryzelda Zamoyska",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Chancellor Tomasz Zamoyski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Sejm",
      "type": "Organization",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Hetman Miko\u0142aj Potocki",
      "type": "Military title",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Pavel Pavluk",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jan Widacki",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Ostrzanin Uprising",
      "type": "Military conflict",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Battle Of \u017bownin",
      "type": "Military battle",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Koniecpolski",
      "type": "Family",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Hadiach",
      "type": "Location",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Samuel \u0141aszcz",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Ruthenia",
      "type": "Region",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Ottoman Empire",
      "type": "Organization",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Starostwo Kaniowskie",
      "type": "Title",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jerzy Ossoli\u0144ski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Khmelnytsky Uprising",
      "type": "Military conflict",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Battle Of Zhovti Vody",
      "type": "Military battle",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Battle Of Korsu\u0144",
      "type": "Military battle",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Transdnieper",
      "type": "Location",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Chernihiv",
      "type": "Location",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Liubech",
      "type": "Location",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Brahin",
      "type": "Location",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Mazyr",
      "type": "Location",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Zhytomir",
      "type": "Location",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Pohrebyshche",
      "type": "Location",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Lviv",
      "type": "Location",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Zamo\u015b\u0107",
      "type": "Location",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jan Kazimierz Ii Vasa",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "George I R\u00e1k\u00f3czi",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Karol Ferdynand Vasa",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "W\u0142adys\u0142aw Konopczy\u0144ski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "W\u0142adys\u0142aw Dominik Zas\u0142awski-Ostrogski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Miko\u0142aj Ostror\u00f3g",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Battle Of Pyliavtsi",
      "type": "Military battle",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Andrzej Firlej",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Miko\u0142aj Potocki",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Khmelnytsky",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jan Widacki",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Samuel Twardowski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Karol Szajnocha",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "J\u00f3zef Szujski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Henryk Sienkiewicz",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Zygmunt Kaczkowski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Olgierd G\u00f3rka",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "W\u0142adys\u0142aw Tomkiewicz",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "W\u0142adys\u0142aw Czapli\u0144ski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Pawe\u0142 Jasienica",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jacek Kaczmarski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Andrzej Seweryn",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    }
  ],
  "relationships": [
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Yarema Vyshnevetsky",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "NICKNAME",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "August 17, 1612",
        "type": "Date",
        "properties": {}
      },
      "type": "BIRTH_DATE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "August 20, 1651",
        "type": "Date",
        "properties": {}
      },
      "type": "DEATH_DATE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Polish-Lithuanian Commonwealth",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "AFFILIATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Prince Of Wi\u015bniowiec",
        "type": "Title",
        "properties": {}
      },
      "type": "TITLE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Prince Of \u0141ubnie",
        "type": "Title",
        "properties": {}
      },
      "type": "TITLE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Prince Of Chorol",
        "type": "Title",
        "properties": {}
      },
      "type": "TITLE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Crown Of The Kingdom Of Poland",
        "type": "Title",
        "properties": {}
      },
      "type": "TITLE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Michael I",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "FATHER",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Ruthenian",
        "type": "Ethnicity",
        "properties": {}
      },
      "type": "ETHNICITY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Romanian",
        "type": "Ethnicity",
        "properties": {}
      },
      "type": "ETHNICITY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Voivode Of The Ruthenian Voivodship",
        "type": "Title",
        "properties": {}
      },
      "type": "TITLE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Lw\u00f3w",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "type": "EDUCATION_LOCATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "University Of Bologna",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "EDUCATION_LOCATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Netherlands",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "type": "TRAVEL_LOCATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Italy",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "type": "TRAVEL_LOCATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Jesuit College",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "EDUCATION_LOCATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Ukraine",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "type": "AFFILIATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Orthodox Church",
        "type": "Religion",
        "properties": {}
      },
      "type": "RELIGION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Peter Mogila",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "FAMILY_RELATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "George Mogila",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "FAMILY_RELATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Konstanty Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "FAMILY_RELATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Russia",
        "type": "Country",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_CONFLICT",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Smolensk Campaign",
        "type": "Military campaign",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_CAMPAIGN",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Tsardom Of Russia",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_CONFLICT",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Putyvl",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_CAMPAIGN_LOCATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Rylsk",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_CAMPAIGN_LOCATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Sevsk",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_CAMPAIGN_LOCATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Adam Kisiel",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_RELATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "\u0141ukasz \u017b\u00f3\u0142kiewski",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_RELATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Cossack",
        "type": "Military unit",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_RELATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Artillery",
        "type": "Military equipment",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_RELATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Warsaw",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "type": "AFFILIATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Gryzelda Zamoyska",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "FAMILY_RELATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Chancellor Tomasz Zamoyski",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "FAMILY_RELATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Sejm",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "AFFILIATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Hetman Miko\u0142aj Potocki",
        "type": "Military title",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_RELATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Pavel Pavluk",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_CONFLICT",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Jan Widacki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "HISTORICAL_RELATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Ostrzanin Uprising",
        "type": "Military conflict",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_CONFLICT",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Battle Of \u017bownin",
        "type": "Military battle",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_BATTLE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Koniecpolski",
        "type": "Family",
        "properties": {}
      },
      "type": "FAMILY_RELATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Hadiach",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_CONFLICT_LOCATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Samuel \u0141aszcz",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_CONFLICT",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Ruthenia",
        "type": "Region",
        "properties": {}
      },
      "type": "AFFILIATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Ottoman Empire",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_CONFLICT",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Starostwo Kaniowskie",
        "type": "Title",
        "properties": {}
      },
      "type": "TITLE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Jerzy Ossoli\u0144ski",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONFLICT",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Khmelnytsky Uprising",
        "type": "Military conflict",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_CONFLICT",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Battle Of Zhovti Vody",
        "type": "Military battle",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_BATTLE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Battle Of Korsu\u0144",
        "type": "Military battle",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_BATTLE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Transdnieper",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_CONFLICT_LOCATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Chernihiv",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_CONFLICT_LOCATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Liubech",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_CONFLICT_LOCATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Brahin",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_CONFLICT_LOCATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Mazyr",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_CONFLICT_LOCATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Zhytomir",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_CONFLICT_LOCATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Pohrebyshche",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_CONFLICT_LOCATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Lviv",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_CONFLICT_LOCATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Zamo\u015b\u0107",
        "type": "Location",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_CONFLICT_LOCATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Jan Kazimierz Ii Vasa",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONFLICT",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "George I R\u00e1k\u00f3czi",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONFLICT",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Karol Ferdynand Vasa",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONFLICT",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "W\u0142adys\u0142aw Konopczy\u0144ski",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "HISTORICAL_RELATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "W\u0142adys\u0142aw Dominik Zas\u0142awski-Ostrogski",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_RELATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Miko\u0142aj Ostror\u00f3g",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_RELATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Battle Of Pyliavtsi",
        "type": "Military battle",
        "properties": {}
      },
      "type": "MILITARY_BATTLE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Andrzej Firlej",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "OFFICIAL_COMMANDER",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Miko\u0142aj Potocki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "TEMPORARY_HETMAN",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Khmelnytsky",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "OPPONENT",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Jan Widacki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "HISTORIAN",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Samuel Twardowski",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "PRAISED_BY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Karol Szajnocha",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "CRITIQUED_BY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "J\u00f3zef Szujski",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "CRITIQUED_BY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Henryk Sienkiewicz",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "PORTRAYED_IN_TRILOGY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Henryk Sienkiewicz",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Zygmunt Kaczkowski",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "DETRACTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Henryk Sienkiewicz",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Olgierd G\u00f3rka",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "DETRACTOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "W\u0142adys\u0142aw Tomkiewicz",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "HISTORICAL_WORK_BY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "W\u0142adys\u0142aw Czapli\u0144ski",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "SYMPATHETIC_TO",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Pawe\u0142 Jasienica",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "CRITICAL_OF",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Jacek Kaczmarski",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "SUBJECT_OF_SONG",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jacek Kaczmarski",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "SONG_TITLE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jeremi Wi\u015bniowiecki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Andrzej Seweryn",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "PORTRAYED_BY",
      "properties": {}
    }
  ]
}