{
  "nodes": [
    {
      "id": "Polish Culture",
      "type": "Culture",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Nazi Germany",
      "type": "Country",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Soviet Union",
      "type": "Country",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Poland",
      "type": "Country",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Niall Ferguson",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Scholars",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Artists",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Cultural Artifacts",
      "type": "Artifact",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Polish Underground State",
      "type": "Organization",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Catholic Church",
      "type": "Organization",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Wealthy Individuals",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "German Officials",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Hans Frank",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Joseph Goebbels",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Writers",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Artists",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Ss-Ahnenerbe",
      "type": "Organization",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Einsatzgruppen Units",
      "type": "Organization",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Haupttreuhandstelle Ost",
      "type": "Organization",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Altar Of Veit Stoss",
      "type": "Artifact",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Raphael",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Rembrandt",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Leonardo Da Vinci",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Canaletto",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Bacciarelli",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Museums",
      "type": "Building",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Theaters",
      "type": "Building",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Cinemas",
      "type": "Building",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Universities",
      "type": "Building",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Schools",
      "type": "Building",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Libraries",
      "type": "Building",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Nur F\u00fcr Deutsche",
      "type": "Policy",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Scientists",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Physicians",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Dentists",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Lawyers",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Teachers",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Clergy",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jewish Intelligentsia",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Roman Catholic Church",
      "type": "Organization",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Reichsgau Wartheland",
      "type": "Region",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Reichsf\u00fchrer-Ss Heinrich Himmler",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "German Occupation",
      "type": "Event",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Polish Primary Schools",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "General Government",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "German Educational System",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Polish Staff",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Universities",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Secondary Schools",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Vocational School",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Nazi Economy",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Polish Teachers",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Educational Curriculum",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Literature",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "History",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Geography",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jewish Culture",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Polish Culture",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Polish Language",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Polish Monuments",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Propaganda",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Soviet Invasion",
      "type": "Event",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Second Polish Republic",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Soviet Union",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Gulag Concentration Camps",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Katyn Massacres",
      "type": "Event",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Soviet Anti-Religious Policy",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Nkvd Campaign",
      "type": "Event",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Polish Society",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Lw\u00f3w University",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Soviet Communist Ideology",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Polish Literature",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Russian Language",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Ukrainian Language",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Polish Jews",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Writers' Association Of Soviet Ukraine",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Polish Left-Wing Intellectuals",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Polish-Language Theater",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Polish Cultural Activities",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Soviet Propaganda",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Russification",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Polish Forces",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Communist People'S Republic Of Poland",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Polish Writers",
      "type": "Entity",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Ginczanka",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Halina G\u00f3rska",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Mieczys\u0142aw Jastrun",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Stefan J\u0119drychowski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Stanis\u0142aw Jerzy Lec",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Tadeusz \u0141opalewski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Juliusz Kleiner",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jan Kott",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jalu Kurek",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Karol Kuryluk",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Leopold Lewin",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Anatol Miku\u0142ko",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jerzy Pa\u0144ski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Leon Pasternak",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Julian Przybo\u015b",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jerzy Putrament",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jerzy Rawicz",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Adolf Rudnicki",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "W\u0142odzimierz S\u0142obodnik",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "W\u0142odzimierz Sokorski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "El\u017cbieta Szempli\u0144ska",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Anatol Stern",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Julian Stryjkowski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Lucjan Szenwald",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Leopold Tyrmand",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Wanda Wasilewska",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Stanis\u0142aw Wasilewski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Adam Wa\u017cyk",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Aleksander Weintraub",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Bruno Winawer",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jadwiga Czechowicz\u00f3wna",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jerzy Hordy\u0144ski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jadwiga Gamska-\u0141empicka",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Herminia Naglerowa",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Beata Oberty\u0144ska",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Ostap Ortwin",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Tadeusz Peiper",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Teodor Parnicki",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Juliusz Petry",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "W\u0142adys\u0142aw Broniewski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Aleksander Wat",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Stanis\u0142aw Lorentz",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jan Stanis\u0142aw Jankowski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Stefan Mateja",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Antoni Olszewski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Bronis\u0142aw Domos\u0142awski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Winston Churchill",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Arkady Fiedler",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Stefan Kamie\u0144ski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Zbigniew Mitzner",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Cardinal Adam Stefan Sapieha",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Janusz Radziwi\u0142\u0142",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Czes\u0142aw Wycech",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Konstanty Ildefons Ga\u0142czy\u0144ski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Stefan Flukowski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Leon Kruczkowski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Andrzej Nowicki",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Marian Piecha\u0142a",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jan Maria Gisges",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Halina Go\u0142czowa",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Zofia G\u00f3rska (Romanowiczowa)",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Tadeusz Ho\u0142uj",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Kazimierz Andrzej Jaworski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Marian Kubicki",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Krzysztof Kamil Baczy\u0144ski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Leslaw Bartelski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Tadeusz Borowski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Tadeusz Boy-\u017bele\u0144ski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Maria D\u0105browska",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Tadeusz Gajcy",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Zuzanna Ginczanka",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jaros\u0142aw Iwaszkiewicz",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Czes\u0142aw Mi\u0142osz",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Zofia Na\u0142kowska",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jan Parandowski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Leopold Staff",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Kazimierz Wyka",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jerzy Zawieyski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "W\u0142adys\u0142aw Berent",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Juliusz Kaden-Bandrowski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Stefan Kiedrzy\u0144ski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Janusz Korczak",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Halina Krahelska",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Tadeusz Hollender",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Witold Hulewicz",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Ferdynand Antoni Ossendowski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "W\u0142odzimierz Pietrzak",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Leon Pomirowski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Kazimierz Przerwa-Tetmajer",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Bruno Schulz",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Karol Adwentowicz",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "El\u017cbieta Barszczewska",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Henryk Borowski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Wojciech Brydzi\u0144ski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "W\u0142adys\u0142aw Ha\u0144cza",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Stefan Jaracz",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Tadeusz Kantor",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Mieczys\u0142aw Kotlarczyk",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Bohdan Korzeniowski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jan Kreczmar",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Adam Mularczyk",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Andrzej Pronaszko",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Leon Schiller",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Arnold Szyfman",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Stanis\u0142awa Umi\u0144ska",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Edmund Wierci\u0144ski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Maria Wierci\u0144ska",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Karol Wojty\u0142a",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Marian Wyrzykowski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jadwiga Czechowicz\u00f3wna",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jerzy Hordy\u0144ski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jadwiga Gamska-\u0141empicka",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Herminia Naglerowa",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Beata Oberty\u0144ska",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Ostap Ortwin",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Tadeusz Peiper",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Teodor Parnicki",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Juliusz Petry",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "W\u0142adys\u0142aw Broniewski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Aleksander Wat",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Stanis\u0142aw Lorentz",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jan Stanis\u0142aw Jankowski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Stefan Mateja",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Antoni Olszewski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Bronis\u0142aw Domos\u0142awski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Winston Churchill",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Arkady Fiedler",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Stefan Kamie\u0144ski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Zbigniew Mitzner",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Cardinal Adam Stefan Sapieha",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Janusz Radziwi\u0142\u0142",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Czes\u0142aw Wycech",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Konstanty Ildefons Ga\u0142czy\u0144ski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Stefan Flukowski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Leon Kruczkowski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Andrzej Nowicki",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Marian Piecha\u0142a",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jan Maria Gisges",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Halina Go\u0142czowa",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Zofia G\u00f3rska (Romanowiczowa)",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Tadeusz Ho\u0142uj",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Kazimierz Andrzej Jaworski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Marian Kubicki",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Krzysztof Kamil Baczy\u0144ski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Leslaw Bartelski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Tadeusz Borowski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Tadeusz Boy-\u017bele\u0144ski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Maria D\u0105browska",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Tadeusz Gajcy",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Zuzanna Ginczanka",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jaros\u0142aw Iwaszkiewicz",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Czes\u0142aw Mi\u0142osz",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Zofia Na\u0142kowska",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jan Parandowski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Leopold Staff",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Kazimierz Wyka",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jerzy Zawieyski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "W\u0142adys\u0142aw Berent",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Juliusz Kaden-Bandrowski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Stefan Kiedrzy\u0144ski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Janusz Korczak",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Halina Krahelska",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Tadeusz Hollender",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Witold Hulewicz",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Ferdynand Antoni Ossendowski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "W\u0142odzimierz Pietrzak",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Leon Pomirowski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Kazimierz Przerwa-Tetmajer",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Bruno Schulz",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Karol Adwentowicz",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "El\u017cbieta Barszczewska",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Henryk Borowski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Wojciech Brydzi\u0144ski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "W\u0142adys\u0142aw Ha\u0144cza",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Stefan Jaracz",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Tadeusz Kantor",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Mieczys\u0142aw Kotlarczyk",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Bohdan Korzeniowski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jan Kreczmar",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Adam Mularczyk",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Andrzej Pronaszko",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Leon Schiller",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Arnold Szyfman",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Stanis\u0142awa Umi\u0144ska",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Edmund Wierci\u0144ski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Maria Wierci\u0144ska",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Karol Wojty\u0142a",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Marian Wyrzykowski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Action N Operation",
      "type": "Operation",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Armia Krajowa",
      "type": "Organization",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Hitler",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Benito Mussolini",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Warsaw",
      "type": "Place",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Krak\u00f3w",
      "type": "Place",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Pozna\u0144",
      "type": "Place",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Department Of Culture",
      "type": "Organization",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Warsaw Uprising",
      "type": "Event",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Antoni Bohdziewicz",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Eugeniusz Lokajski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Sylwester Braun",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jerzy Tomaszewski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Arkady Fiedler",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Melchior Wa\u0144kowicz",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jan Lecho\u0144",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Antoni S\u0142onimski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Kazimierz Wierzy\u0144ski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Julian Tuwim",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Henryk Wars",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Irena Anders",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Feliks Konarski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Alfred Schultz",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Tadeusz Piotr Potworowski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Adam Kossowski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Marian Kratochwil",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Boles\u0142aw Leitgeber",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Stefan Knapp",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Norman Davies",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Tadeusz Borowski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Adolf Rudnicki",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Henryk Grynberg",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Miron Bia\u0142oszewski",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Hanna Krall",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Andrzej Wajda",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Tom",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Tomasz Szarota",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    }
  ],
  "relationships": [
    {
      "source": {
        "id": "Polish Culture",
        "type": "Culture",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Nazi Germany",
        "type": "Country",
        "properties": {}
      },
      "type": "SUPPRESSIVE_ACTIONS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Polish Culture",
        "type": "Culture",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Soviet Union",
        "type": "Country",
        "properties": {}
      },
      "type": "SUPPRESSIVE_ACTIONS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Polish Culture",
        "type": "Culture",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Poland",
        "type": "Country",
        "properties": {}
      },
      "type": "CULTURAL_HERITAGE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Polish Culture",
        "type": "Culture",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Niall Ferguson",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "QUOTE_BY_HISTORIAN",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Polish Culture",
        "type": "Culture",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Scholars",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "DEATHS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Polish Culture",
        "type": "Culture",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Artists",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "DEATHS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Polish Culture",
        "type": "Culture",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Cultural Artifacts",
        "type": "Artifact",
        "properties": {}
      },
      "type": "THEFT_AND_DESTRUCTION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Polish Culture",
        "type": "Culture",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Polish Underground State",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "PRESERVATION_EFFORTS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Polish Culture",
        "type": "Culture",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Catholic Church",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "SUPPORT_FOR_ARTISTS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Polish Culture",
        "type": "Culture",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Wealthy Individuals",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "SUPPORT_FOR_ARTISTS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Officials",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Hans Frank",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "MEETING_AND_POLICY_FORMULATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Officials",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Joseph Goebbels",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "MEETING_AND_POLICY_FORMULATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Officials",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Writers",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "REGISTRATION_SCHEME_INTRODUCTION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Officials",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Artists",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "REGISTRATION_SCHEME_INTRODUCTION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Officials",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Ss-Ahnenerbe",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "SUPERVISION_OF_ART_LOOTING",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Officials",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Einsatzgruppen Units",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "SUPERVISION_OF_ART_LOOTING",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Officials",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Haupttreuhandstelle Ost",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "SUPERVISION_OF_ART_LOOTING",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Officials",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Altar Of Veit Stoss",
        "type": "Artifact",
        "properties": {}
      },
      "type": "LOOTING",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Officials",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Raphael",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "LOOTING",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Officials",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Rembrandt",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "LOOTING",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Officials",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Leonardo Da Vinci",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "LOOTING",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Officials",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Canaletto",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "LOOTING",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Officials",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Bacciarelli",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "LOOTING",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Officials",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Museums",
        "type": "Building",
        "properties": {}
      },
      "type": "DESTRUCTION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Officials",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Theaters",
        "type": "Building",
        "properties": {}
      },
      "type": "CLOSURE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Officials",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Cinemas",
        "type": "Building",
        "properties": {}
      },
      "type": "CLOSURE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Officials",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Universities",
        "type": "Building",
        "properties": {}
      },
      "type": "CLOSURE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Officials",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Schools",
        "type": "Building",
        "properties": {}
      },
      "type": "CLOSURE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Officials",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Libraries",
        "type": "Building",
        "properties": {}
      },
      "type": "CLOSURE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Officials",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Nur F\u00fcr Deutsche",
        "type": "Policy",
        "properties": {}
      },
      "type": "DESIGNATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Officials",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Scientists",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "LOSS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Officials",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Physicians",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "LOSS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Officials",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Dentists",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "LOSS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Officials",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Lawyers",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "LOSS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Officials",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Teachers",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "LOSS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Officials",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Clergy",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "LOSS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Officials",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Jewish Intelligentsia",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "EXTERMINATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Officials",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Roman Catholic Church",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "SUPPRESSION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Officials",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Reichsgau Wartheland",
        "type": "Region",
        "properties": {}
      },
      "type": "ANTI-RELIGIOUS_POLICIES",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Officials",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Reichsf\u00fchrer-Ss Heinrich Himmler",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "EDUCATION_DECREE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Occupation",
        "type": "Event",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Polish Primary Schools",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "type": "IMPACT_ON",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "German Occupation",
        "type": "Event",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "General Government",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "type": "IMPACT_ON",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "General Government",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Polish Primary Schools",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "type": "LOCATION_OF",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "General Government",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "German Educational System",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "type": "SUBJUGATION_TO",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "General Government",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Polish Staff",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "type": "REDUCTION_OF_COMPETENCE_OF",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Universities",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "German Occupation",
        "type": "Event",
        "properties": {}
      },
      "type": "CLOSURE_BY_MID-1940",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Secondary Schools",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "German Occupation",
        "type": "Event",
        "properties": {}
      },
      "type": "CLOSURE_BY_MID-1940",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Vocational School",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "German Occupation",
        "type": "Event",
        "properties": {}
      },
      "type": "REMAINING_EDUCATIONAL_INSTITUTION_OFFERING_BASIC_TRAINING",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Polish Teachers",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "German Occupation",
        "type": "Event",
        "properties": {}
      },
      "type": "DISMISSAL_OF",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Educational Curriculum",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "German Occupation",
        "type": "Event",
        "properties": {}
      },
      "type": "CENSORSHIP_OF_SUBJECTS_LIKE_LITERATURE,_HISTORY,_AND_GEOGRAPHY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jewish Culture",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "German Occupation",
        "type": "Event",
        "properties": {}
      },
      "type": "DESTRUCTION_OF_WOODEN_SYNAGOGUES",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Polish Culture",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "German Occupation",
        "type": "Event",
        "properties": {}
      },
      "type": "DESTRUCTION_OF_POLISH_BOOKS_AND_LITERATURE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Polish Language",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "German Occupation",
        "type": "Event",
        "properties": {}
      },
      "type": "BANNING_OF_POLISH_SPEECH_AND_SYMBOLS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Polish Monuments",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "German Occupation",
        "type": "Event",
        "properties": {}
      },
      "type": "DESTRUCTION_OF_POLISH_MEMORIALS_AND_MONUMENTS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Propaganda",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "German Occupation",
        "type": "Event",
        "properties": {}
      },
      "type": "CENSORSHIP_AND_PROPAGANDA_BY_GERMANS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Soviet Invasion",
        "type": "Event",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Second Polish Republic",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "type": "IMPACT_ON",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Soviet Invasion",
        "type": "Event",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Soviet Union",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "type": "INVASION_BY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Soviet Union",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Second Polish Republic",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "type": "ANNEXATION_OF_EASTERN_PARTS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Soviet Union",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Gulag Concentration Camps",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "type": "DEPORTATION_OF_POLISH_CITIZENS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Soviet Union",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Katyn Massacres",
        "type": "Event",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERPETRATION_OF_MASSACRES",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Soviet Union",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Soviet Anti-Religious Policy",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERSECUTION_OF_CHURCHES_AND_RELIGIOUS_ORGANIZATIONS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Nkvd Campaign",
        "type": "Event",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Soviet Invasion",
        "type": "Event",
        "properties": {}
      },
      "type": "TERROR_CAMPAIGN_IN_OCCUPIED_POLAND",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Soviet Society",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Stalin",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "type": "ELIMINATION_OF_POLISH_SOCIETY_BY_STALIN",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Lw\u00f3w University",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Soviet Union",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "type": "CLOSURE_AND_REOPENING_WITH_NEW_DIRECTORS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Soviet Communist Ideology",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Soviet Union",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "type": "PARAMOUNT_IDEOLOGY_IN_TEACHING",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Polish Literature",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Soviet Union",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "type": "DISSOLUTION_BY_SOVIET_AUTHORITIES",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Russian Language",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Soviet Union",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "type": "REPLACEMENT_OF_POLISH_LANGUAGE_WITH_RUSSIAN",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Ukrainian Language",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Soviet Union",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "type": "REPLACEMENT_OF_POLISH_LANGUAGE_WITH_UKRAINIAN",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Polish Jews",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Soviet Union",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "type": "LIVING_UNDER_SOVIET_RULE",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Writers' Association Of Soviet Ukraine",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Soviet Union",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "type": "CREATION_OF_LOCAL_CHAPTER_IN_LW\u00d3W",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Polish Left-Wing Intellectuals",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Soviet Union",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "type": "RECRUITMENT_BY_SOVIETS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Polish-Language Theater",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Soviet Union",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "type": "ESTABLISHMENT_UNDER_SOVIET_CONTROL",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Polish Cultural Activities",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Soviet Union",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "type": "CONTROL_BY_SOVIET_AUTHORITIES",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Soviet Propaganda",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Soviet Union",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "type": "MOTIVATED_SUPPORT_FOR_POLISH-LANGUAGE_ACTIVITIES",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Russification",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Soviet Union",
        "type": "Entity",
        "properties": {}
      },
      "type": "POLICY_REVERSAL_BY_SOVIETS",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Stanis\u0142aw Lorentz",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Department Of Education And Culture",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "PATRON",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jan Stanis\u0142aw Jankowski",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Department Of Labor And Social Welfare",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "PATRON",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Stefan Mateja",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Department For Elimination Of The Effects Of War",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "PATRON",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Antoni Olszewski",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Department Of Education And Culture",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "PATRON",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Bronis\u0142aw Domos\u0142awski",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Department Of Education And Culture",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "PATRON",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Winston Churchill",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Polish Underground State",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "SPONSORED_PUBLICATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Arkady Fiedler",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Polish Underground State",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "SPONSORED_PUBLICATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Stefan Kamie\u0144ski",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Private Publishers",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "SPONSORED_PUBLICATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Zbigniew Mitzner",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Private Publishers",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "SPONSORED_PUBLICATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Cardinal Adam Stefan Sapieha",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Polish Culture",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "PATRON",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Janusz Radziwi\u0142\u0142",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Polish Culture",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "PATRON",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Czes\u0142aw Wycech",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Secret Teaching Organization",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "FOUNDER",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Action N Operation",
        "type": "Operation",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Armia Krajowa",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "COORDINATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Armia Krajowa",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Department Of Culture",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "SUPPORT",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw Uprising",
        "type": "Event",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Antoni Bohdziewicz",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "LEADERSHIP",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw Uprising",
        "type": "Event",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Eugeniusz Lokajski",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "PHOTOGRAPHY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw Uprising",
        "type": "Event",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Sylwester Braun",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "PHOTOGRAPHY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Warsaw Uprising",
        "type": "Event",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Jerzy Tomaszewski",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "PHOTOGRAPHY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Arkady Fiedler",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "British",
        "type": "Place",
        "properties": {}
      },
      "type": "BASED_IN",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Melchior Wa\u0144kowicz",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Italy",
        "type": "Place",
        "properties": {}
      },
      "type": "WROTE_ABOUT",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Jan Lecho\u0144",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Polish Forces",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "WORKED_FOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Antoni S\u0142onimski",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Polish Forces",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "WORKED_FOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Kazimierz Wierzy\u0144ski",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Polish Forces",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "WORKED_FOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Julian Tuwim",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Polish Forces",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "WORKED_FOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Henryk Wars",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Polish Ii Corps",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED_FOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Irena Anders",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Polish Ii Corps",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED_FOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Feliks Konarski",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Soldiers Fighting Under The Allies",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "COMPOSED_SONG_FOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Alfred Schultz",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Soldiers Fighting Under The Allies",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "COMPOSED_SONG_FOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Tadeusz Piotr Potworowski",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Polish Ii Corps",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "WORKED_FOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Adam Kossowski",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Polish Ii Corps",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "WORKED_FOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Marian Kratochwil",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Polish Ii Corps",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "WORKED_FOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Boles\u0142aw Leitgeber",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Polish Ii Corps",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "WORKED_FOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Stefan Knapp",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Polish Ii Corps",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "WORKED_FOR",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Norman Davies",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Polish Culture",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "IMPACT_ON",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Tadeusz Borowski",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Postwar Culture",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "INFLUENCED_BY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Adolf Rudnicki",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Postwar Culture",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "INFLUENCED_BY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Henryk Grynberg",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Postwar Culture",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "INFLUENCED_BY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Miron Bia\u0142oszewski",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Postwar Culture",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "INFLUENCED_BY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Hanna Krall",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Postwar Culture",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "INFLUENCED_BY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Andrzej Wajda",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Postwar Culture",
        "type": "Concept",
        "properties": {}
      },
      "type": "INFLUENCED_BY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "Tom",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Tomasz Szarota",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "CITATION",
      "properties": {}
    }
  ]
}