{
  "nodes": [
    {
      "id": "\u00c9va Gauthier",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Canadian-American",
      "type": "Nationality",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Mezzo-Soprano",
      "type": "Singer",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Voice Teacher",
      "type": "Occupation",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Erik Satie",
      "type": "Composer",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Maurice Ravel",
      "type": "Composer",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Igor Stravinsky",
      "type": "Composer",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Lady Laurier",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Sir Wilfrid Laurier",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Europe",
      "type": "Continent",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Java",
      "type": "Island",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "North America",
      "type": "Continent",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "New York",
      "type": "City",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "American Guild Of Musical Artists",
      "type": "Organization",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Aeolian Hall",
      "type": "Venue",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Music League Of America",
      "type": "Organization",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Les Six",
      "type": "Group",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jazz",
      "type": "Music genre",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "George Gershwin",
      "type": "Composer",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Arnold Schoenberg",
      "type": "Composer",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Darius Milhaud",
      "type": "Composer",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "B\u00e9la Bart\u00f3k",
      "type": "Composer",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Paul Hindemith",
      "type": "Composer",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Irving Berlin",
      "type": "Composer",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Jerome Kern",
      "type": "Composer",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Walter Donaldson",
      "type": "Composer",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Vincenzo Bellini",
      "type": "Composer",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Henry Purcell",
      "type": "Composer",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Heitor Villa-Lobos",
      "type": "Composer",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Ernestine Schumann-Heink",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Virgil Thomson",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Paul Whiteman",
      "type": "Person",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Vienna",
      "type": "City",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Havana",
      "type": "City",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Cuba",
      "type": "Country",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "Fargo",
      "type": "City",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "\u00c9va Gauthier Papers",
      "type": "Archival material",
      "properties": {}
    },
    {
      "id": "The New York Public Library",
      "type": "Library",
      "properties": {}
    }
  ],
  "relationships": [
    {
      "source": {
        "id": "\u00c9va Gauthier",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Canadian-American",
        "type": "Nationality",
        "properties": {}
      },
      "type": "HOLDS_NATIONALITY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "\u00c9va Gauthier",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Mezzo-Soprano",
        "type": "Singer",
        "properties": {}
      },
      "type": "OCCUPATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "\u00c9va Gauthier",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Voice Teacher",
        "type": "Occupation",
        "properties": {}
      },
      "type": "OCCUPATION",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "\u00c9va Gauthier",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "New York",
        "type": "City",
        "properties": {}
      },
      "type": "RESIDED_IN",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "\u00c9va Gauthier",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "American Guild Of Musical Artists",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "MEMBER_OF",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "\u00c9va Gauthier",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Aeolian Hall",
        "type": "Venue",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED_AT",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "\u00c9va Gauthier",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Music League Of America",
        "type": "Organization",
        "properties": {}
      },
      "type": "COLLABORATED_WITH",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "\u00c9va Gauthier",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Les Six",
        "type": "Group",
        "properties": {}
      },
      "type": "COLLABORATED_WITH",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "\u00c9va Gauthier",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "George Gershwin",
        "type": "Composer",
        "properties": {}
      },
      "type": "COLLABORATED_WITH",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "\u00c9va Gauthier",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Arnold Schoenberg",
        "type": "Composer",
        "properties": {}
      },
      "type": "REFUSED_TO_PERFORM",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "\u00c9va Gauthier",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Darius Milhaud",
        "type": "Composer",
        "properties": {}
      },
      "type": "COLLABORATED_WITH",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "\u00c9va Gauthier",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "B\u00e9la Bart\u00f3k",
        "type": "Composer",
        "properties": {}
      },
      "type": "COLLABORATED_WITH",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "\u00c9va Gauthier",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Paul Hindemith",
        "type": "Composer",
        "properties": {}
      },
      "type": "COLLABORATED_WITH",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "\u00c9va Gauthier",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Irving Berlin",
        "type": "Composer",
        "properties": {}
      },
      "type": "COLLABORATED_WITH",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "\u00c9va Gauthier",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Jerome Kern",
        "type": "Composer",
        "properties": {}
      },
      "type": "COLLABORATED_WITH",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "\u00c9va Gauthier",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Walter Donaldson",
        "type": "Composer",
        "properties": {}
      },
      "type": "COLLABORATED_WITH",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "\u00c9va Gauthier",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Vincenzo Bellini",
        "type": "Composer",
        "properties": {}
      },
      "type": "COLLABORATED_WITH",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "\u00c9va Gauthier",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Henry Purcell",
        "type": "Composer",
        "properties": {}
      },
      "type": "COLLABORATED_WITH",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "\u00c9va Gauthier",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Heitor Villa-Lobos",
        "type": "Composer",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED_WORKS_BY",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "\u00c9va Gauthier",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Ernestine Schumann-Heink",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "INTERACTED_WITH",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "\u00c9va Gauthier",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Virgil Thomson",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "INTERACTED_WITH",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "\u00c9va Gauthier",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Paul Whiteman",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "type": "INTERACTED_WITH",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "\u00c9va Gauthier",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Vienna",
        "type": "City",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED_IN",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "\u00c9va Gauthier",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Havana",
        "type": "City",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED_IN",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "\u00c9va Gauthier",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Cuba",
        "type": "Country",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED_IN",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "\u00c9va Gauthier",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "Fargo",
        "type": "City",
        "properties": {}
      },
      "type": "PERFORMED_IN",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "\u00c9va Gauthier",
        "type": "Person",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "\u00c9va Gauthier Papers",
        "type": "Archival material",
        "properties": {}
      },
      "type": "RELATED_TO",
      "properties": {}
    },
    {
      "source": {
        "id": "\u00c9va Gauthier Papers",
        "type": "Archival material",
        "properties": {}
      },
      "target": {
        "id": "The New York Public Library",
        "type": "Library",
        "properties": {}
      },
      "type": "LOCATED_AT",
      "properties": {}
    }
  ]
}